想同大家分享一個聖經故事 : 摩西出埃及記

向歷史學習, 有幾段想分享比大家, 如果有耶教朋友歡迎討論

1. 摩西見埃及人欺壓毆打以色列同胞, 殺左個埃及人, 諗住帶同胞反抗。點知有以色列人屌9摩西太暴力, 咁做激嬲埃及人

唔好跌入民意既陷阱, 即使做正確既事亦唔會所有人都support你, 因為好多人只求平穩不變, 接受唔到升級。

2. 即使上帝降下十災, 前九災亦不能改變法老唔放埃及人走既決定。 到第十災死晒d人畜法老先比以色列人離開, 之後仲要後悔派兵追以色列人

千萬不要相信統治者, 佢地並唔會考慮大部分人既利益, 唔見棺材唔流眼淚, 而且仲會出爾反爾, 唔好諗住佢會回應群眾既訴求。

3. 以色列人出埃及時, 最後都係靠摩西帶領分紅海先走得甩

外在勢力係重要, 但如果唔係摩西同以色列人堅持去到紅海, 亦唔會出現分紅海呢一幕。所以香港人要堅持走下去, 世界都在留意我地, 會係最重要(絕望)既時刻伸出援手。

唯一唔同既係, 我地唔需要一個領袖, 因為每個人都係領袖!!!

不分化, 不割蓆, 不督灰, 共勉之